俄羅斯兩架蘇-34戰機在日本海上空碰撞 俄搜救彈射逃生機員

（中央社莫斯科18日綜合外電報導）俄羅斯2架蘇愷34（Su-34）戰鬥轟炸機今天在俄國遠東地區、日本海上空進行訓練飛行時擦撞，2架飛機墜落外海，機員彈射逃生。俄方正展開搜救行動。

今日俄羅斯（RT）報導，俄國國防部證實，2架戰機於日本海上空空中「擦撞」。2架飛機墜毀於外海35公里處，搜救行動已展開。

庫頁島海事救援中心表示，已出動1架An-12飛機和2架Mi-8直升機搜尋落水的逃生飛行員，另有船隻也已趕赴戰機墜毀海域。

俄國軍方表示，意外發生時2機正進行訓練飛行，機上均未掛載任何武器。

儘管天候惡劣，救援人員已定位到一艘充氣救生筏及其中一名飛官，軍方表示，飛官獲救前不斷向救援人員「打燈號」。

俄國空軍於2010年代中期，啟用蘇愷34這款現代化中程戰鬥轟炸機，預計取代自1970年代至今仍服役的老舊蘇愷24轟炸機。蘇愷34能攜帶從精確制導炸彈到各類飛彈等多種武器。（譯者：陳亦偉/核稿：羅苑韶）1080118

慘

搞咩事，美軍之前炒完依家又輪到俄佬

係咪有單位試緊干擾系統

抵撚死 屌你老母

又要威

呢d野耐唔耐會有好正常，好似某國乜都唔夠膽報咪

抵撚死

點解要飛咁近？ 又不係特技飛行。

呢架野聽講話自帶廁所